湯家驊：如擔心唱國歌走音 可屆時不要唱出聲

《國歌條例》今日刊憲正式生效，禁止公開及故意以任何方式侮辱國歌。消息指，警方發出內部指引，「侮辱國歌行為」要具備「犯罪意圖」及「犯罪行為」，例如唱國歌時走音又或者唱錯歌詞，必須證明當事人作出有意圖行為才屬違法。

本身是資深大律師的行政會議成員湯家驊表示，如何證明「有意圖」，不能一概而論，例如有立法會議員在宣誓前，在社交平台表明到時一定會搞事，宣示對中共的不滿，然後在宣誓時唱國歌明顯走音，法庭就有機會視為有犯罪意圖。他認為以一個人的日常言行，包括在社交媒體的言論，一般都會被法庭接納為推論犯罪意圖的環境證供，如果擔心唱國歌會走音，可以約束自己，例如唱國歌未必要唱出聲。

警方的指引說，將國歌當作手機鈴聲沒有被《國歌條例》禁止，但湯家驊指出，條例下特首會同行政會議可以透過憲報，列明甚麼場合奏唱國歌是法例不容許，他認為手機鈴聲屬於商業行為，國歌用於商業行為並不適當。

唱國歌冇聲即係侮辱

屌幻幻扯唔起典蒜牙

好想高八度咁唱

唔唱出聲=唔尊重=侮辱國歌=犯罪行為

唔唱點算愛國呀

原來湯渣係偽藍

湯渣你憑咩出聲
唔唱即係唔尊重
走音就練到唔走音為止
練唔好就入赤柱慢慢訓練
赤柱唔夠位就送返上去練

咁又係 勇氣 智慧永不滅個下高音我成日唱唔到

音痴點知自己有冇走音？

衰11前唱國歌？

特區主要官員
要出來領唱

起奶不願衰十一的人民

遲奶，咁願做奴隸的淫民。 雪雪聲

咪走音啦你

啫係唔小心走音都犯法？

林兆波

you are not alone

唔撚識唱你唔愛國愛黨

屌你老母個爛臭閪
屌你老母個閪 屌你老母臭閪
屌你老母 屌你 屌穿你老母個閪
屌你老母 屌你老母 屌你老母閪
屌你 屌你 屌你
屌你老母臭閪 屌你老母個臭閪 屌你
屌你老母個臭閪 屌你 屌你 屌鳩 你

嗱,我打粗口咋屌你老母

叫人唔好唱歌犯法未？

呼籲人唔好唱國歌啵 擺明係唔尊重同侮辱國歌啦

姐係佢話你犯法 你就係犯法

唔識普通話
用廣東話唱ok?

我睇緊d咩新聞

中華民族衰硬 因有共匪入關

湯家驊謆動群眾犯法！？

11哥你唱黎聽下

香港人被迫著發出最後的吼聲

點分起哄同噓

11哥
好收工囉
咪淨係掛住國歌
記住11哥
你出差錯
唔舔共就會捱餓

都係
祈求民主與自由個段真係有唔小人會走音

的去雪廠街
阿爺話佢心理變態

全首唱低半度

走音 無事

向777老公林手足學習

邊間教會

我覺得
祈求民「主」與自由
呢個位先最高音最易走音

曲定直呀你

徬徨晚「夜」我係走音位

危害國家安全

但願崔世安家族冇人會嚟香港唱國歌

講到唱歌，得聞要同十一哥夾下Band , 食下幼幼!

不要唱出聲即係有冇唱？

驚衰十一就唔好插用賓周插幼幼啦

十一哥！！！

唔出聲到時又咪話你犯法

十一哥教唆他人犯罪

唱國歌默哀大不敬啵

笑到我

係雪廠街唱到走音犯唔犯法先？

法律上prove 唔到 唔唱出聲可以係喉嚨痛 怕羞 有好多個因由導致唱唔出

咁汪阿姐點算

你ON9夠未
唔唱=唔尊重

點知自己走音

走音都無阻我愛國

原來有人cover咗委內瑞拉版本 好好聽
段解說仲正
Bossa nova

Klafmann_HK_TW
根本委內瑞拉班 band 友係充分了解左中國偉大 ge 文化 - 和而不同
你好清楚咁聽到每個聲部都做緊唔同 ge 野
有 melody
有 bass line
有 dissonance
有 overtone (好似有)
佢地時而獨奏時而齊奏
有時仲會亂入
但神奇地佢地依然可以 keep 到個 pulse
當中尤以尾段入返主旋律前 trumpet 突然 4 拍 4 轉 3 拍 4 最為鬼斧神工：

[DD] | D ．．[DD]D．．[DD] | DDDDD．

仲有
你以為開頭第二個 Bb 係錯音 ?
你未免太睇少南美人 ge 音樂感
當西方音樂傳入美國
出現左 Jazz；
當 Jazz 傳入南美
出現左 Bossa Nova
南美人音樂造詣之高實在不言而喻 !
呢句根本係應用左上行降音下行還原 ge 音階
唔信 ?
到最尾佢將一樣 ge 野重吹 !
係貫徹始終 !

有人話
國歌唔係要好 grand ge 咩 ?
Stereotype !
人類總是犯同樣錯誤 !
港豬一日到刻淨係識返工
夠鐘放工又繼續 OT
OT 完又到第朝再返工
懶懶閒 ge 野
佢地識條鐵 !
南美人 ge 生活哲學
值得我地學習

南美音樂結合中國文化
實在係天作之合 !

唱國歌叫人默哀？

你阿爸去環遊世界啦

未成年少女唔叫得？

我會帶口罩唱

迷霧裏，最遠處吹來號~角~聲!

尋晚 上錯個原來未夠秤
就淪為十一哥 獨自含淚灑於街中

他認為手機鈴聲屬於商業行為，國歌用於商業行為並不適當。

=港獨

上唔到號角聲

有意圖 玩鳩晒
無流眼淚都可以係

閃卡藏在中共 要跪埋做奴隸
行入建制 就做烏龜 初心都盡毀

個聲字次次都冇乜人啱音

然後仲要大部分人都唱快咗

咁算唔算侮辱

我支那話好差
費事侮辱 我以後一定唔唱支那國歌

湯家驊叫人奏國歌時候唔唱國歌，
者係煽動我地叛國，
顛覆國家安全， 拖出去斬！

泛民奸細
狗改不了吃屎

如擔心我中出你 可屆時拔出嚟射

升旗儀式

有乜野留返同個官講

藍屍都唔記得歌詞

如擔心衰十一 可淚灑雪廠街
- Brother Eleven

林手足為大家做示範

呢個ok喎，我唱唔代表唱得好聽

聲得難聽=唔尊重=侮辱國歌=犯罪行為

居心可測
想陷人於不義

唔爭氣笑咗

鄭小姐上左幾多次房先留到人地條命

Bro Eleven

一開始個key入錯就會愈唱愈辛苦

湯家驊大律師煽動群眾違反《國歌法》，理應問罪

號角聲好多時大家都唱唔齊同唔岩音
有快有慢

崔世安唱國歌一定俾人拉

被告由於唱歌個pitch 唔準 會予以監禁作為刑罰

如擔心再衰十一
可以先切自己jj
湯渣幾時先肯切？

笑撚左

法律？

驚俾人鍊春袋就唔好屌嫰閪啦

播之前全體離場借尿循。播完就激昂高唱榮光

中立

陣間唔唱又話我唔尊重國歌
唱得難聽又話我侮辱緊國歌

屌你想點啊
立條法都唔清唔撚楚
差撚過第三世界

屌你 老母個爛臭閪

淚

今次仆街了 我唔想坐監呀

Jm9

唔識普通話，用廣東話唱，不過歌詞記唔哂，可以嗎？

我知你邊間教會

真係唔容易國歌要練下

祈求民"豬~~~"與自由

仲話自己讀法律學法律 湯生其實有無羞恥心

走音連出聲既資格都冇十一哥好大既官威

國歌係擺個心裡便嚟尊重嘅，好似你咁，成日掛喺個嘴邊嚟唱，唱到cheap晒吖！你咩居心呀你？

但係崔世安都唱到喎